vectoriel de \markdownRendererDollarSign{}E\markdownRendererDollarSign{} de dimension finie \markdownRendererDollarSign{}n>0\markdownRendererDollarSign{}. On admet que, pour tout \markdownRendererDollarSign{}x\markdownRendererBackslash{}in E\markdownRendererDollarSign{}, il existe un élément unique \markdownRendererDollarSign{}y\markdownRendererEmphasis{0\markdownRendererDollarSign{} de \markdownRendererDollarSign{}F\markdownRendererDollarSign{} tel que \markdownRendererDollarSign{}x-y}0\markdownRendererDollarSign{} soit orthogonal à \markdownRendererDollarSign{}F\markdownRendererDollarSign{} et que la distance de \markdownRendererDollarSign{}x\markdownRendererDollarSign{} à \markdownRendererDollarSign{}F\markdownRendererDollarSign{} soit égale à \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left\markdownRendererBackslash{}Vert x-y\markdownRendererEmphasis{0\markdownRendererBackslash{}right\markdownRendererBackslash{}Vert\markdownRendererDollarSign{}. Pour \markdownRendererDollarSign{}A=\markdownRendererBackslash{}begin\markdownRendererLeftBrace{}pmatrix\markdownRendererRightBrace{} a \markdownRendererAmpersand{} b \markdownRendererBackslash{} c \markdownRendererAmpersand{} d \markdownRendererBackslash{}end\markdownRendererLeftBrace{}pmatrix\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}A'=\markdownRendererBackslash{}begin\markdownRendererLeftBrace{}pmatrix\markdownRendererRightBrace{} a\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}prime \markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererAmpersand{} b\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}prime \markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{} c\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}prime \markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererAmpersand{} d\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}prime \markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{}end\markdownRendererLeftBrace{}pmatrix\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}, on pose \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left( A\markdownRendererBackslash{} \markdownRendererPipe{}\markdownRendererBackslash{} A'\markdownRendererBackslash{}right) =aa\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}prime\markdownRendererRightBrace{}+bb\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}prime\markdownRendererRightBrace{}+cc\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}prime\markdownRendererRightBrace{}+dd\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}prime\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 1. Démontrer que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererBackslash{},.\markdownRendererBackslash{},\markdownRendererPipe{}\markdownRendererBackslash{},.\markdownRendererBackslash{},\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{} est un produit scalaire sur \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}M\markdownRendererRightBrace{}}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{}. 2. Calculer la distance de la matrice \markdownRendererDollarSign{}A=\markdownRendererBackslash{}left( \markdownRendererBackslash{}begin\markdownRendererLeftBrace{}array\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}cc\markdownRendererRightBrace{} 1 \markdownRendererAmpersand{} 0 \markdownRendererBackslash{} -1 \markdownRendererAmpersand{} 2 \markdownRendererBackslash{}end\markdownRendererLeftBrace{}array\markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{} au sous-espace\relax